覺唔覺上一代既人用野唔會錫住?

屋企人成日問我借耳機
借尿袋
咁當然無問題
但佢地成日拆果時
唔係拉個插頭
係拉條線
已經比佢地扯壞左幾條線
佢地自己部電話又成日唔放好
郁下就跌落地

電視遙控個膠袋用十世都唔搣

我屋企人勁錫住D嘢喎
搖控用保鮮紙包好

又成日叫我幫佢淘靚mon貼
唔想整花電話
一定要有機套

D衫著耐咗都光鮮

又叫我細力D唔好整花D傢俬

唔覺
你識個啲人
借人用嘢個時唔識將心比己啫
唔係自己嘅咪粗用
話佢地唔錫嘢不如話佢地無品無人格啦

我返工識個啲老師傅
個個都好錫自己嘅架生

我阿嫲用保鮮紙包住

對人好好但對物件真係麻麻